%@metapost:Etrangers2010.mp
%@Titre:Centres étrangers -- 2010
\`A l'aide des figures ci-contre et de la liste des propriétés
fournies, compléter le tableau ci-dessous.\par
{\tabcolsep3pt
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&Figure 1&Figure 2&Figure 3&Figure 4\\
\hline
Le triangle $ABC$ est rectangle en $A$ ?&
\begin{tabular}{ll}
  $\square$&Oui\\
  $\square$&Non\\
\end{tabular}&
\begin{tabular}{ll}
  $\square$&Oui\\
  $\square$&Non\\
\end{tabular}&
\begin{tabular}{ll}
  $\square$&Oui\\
  $\square$&Non\\
\end{tabular}&
\begin{tabular}{ll}
  $\square$&Oui\\
  $\square$&Non\\
\end{tabular}\\
\hline
Numéro(s) de la ou des propriétés permettant de le prouver.&&&&\\
\hline  
\end{tabularx}
}
\begin{description}
\item[Liste des propriétés]\hfill\par
  \begin{myenumerate}
    \item Si un quadrilatère est un losange, alors ses diagonales ont
      le même milieu et sont perpendiculaires.
    \item Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième,
      alors elles sont parallèles entre elles.
    \item Si dans un triangle, le carré de la longueur du plus grand
      côté n'est pas égal à la somme des carrés des longueurs des
      deux autres côtés, alors ce triangle n'est pas rectangle.
    \item Dans un triangle, la somme des mesures des trois angles est
      égale à 180\degres.
    \item Si deux droites sont parallèles et si une troisième est
      perpendiculaire à l'une, alors elle est perpendiculaire à l'autre.
    \item Si un quadrilatère a quatre côtés de même longueur, alors
      c'est un losange.
    \item Si deux angles inscrits dans un cercle interceptent le même
      arc, alors ils ont la même mesure.
    \item Si dans un triangle, le carré de la longueur du plus grand
      côté est égal à la somme des carrés des longueurs des
      deux autres côtés, alors ce triangle est un triangle rectangle
      et l'angle droit est l'angle opposé au plus grand côté.
  \end{myenumerate}
\begin{center}
  \begin{tabular}{lclc}
    %Figure 1&Figure 2\\
    \rotatebox{90}{Figure 1}&\includegraphics{Etrangers2010-1}&\rotatebox{90}{Figure 2}&\includegraphics{Etrangers2010-2}\\
%  \end{tabular}
%\end{center}
%\begin{center}
%  \begin{tabular}{lclc}
    %Figure 3&Figure 4\\
    \rotatebox{90}{Figure 3}&\includegraphics{Etrangers2010-3}&\rotatebox{90}{Figure 4}&\includegraphics{Etrangers2010-4}\\
  \end{tabular}
\end{center}
\end{description}